Рекомендуется использовать события клавиатуры, только для работы с клавиатурой,
так как в ситуации с инпут, пользователь может делать ввод данных через копировать/вставить, или же по распознаванию речи и тд.
То есть лучше использовать не keydown, а listener на изменение инпута.
 